有情饮水饱 知足菜根香

         多好的周末啊，连着三个月的单休，紧跟着的泰国之旅，终于开始享受我这几个月的第一个双休了。         昨天又是睡到想吐，不知道这是不是这种病。觉得电脑反映越来越慢，我想该是换一台电脑的时候了，公司期间应该会发业务发展奖吧。因为昨天睡的想吐，今天不得不像个人一样的直立行走以来。         上午刚看完那本去泰国绕了一圈的书，每次出门我好像总假模假样的带着书出门，这次也是带了两本“萨拉 帕坎南”的书，我是怎么记得这个作者的名字的呢，因为书还在我手边。《世上另一个我》、《我的另一种人生》，前一本在上海飞曼谷的时候看完了，后一本在曼谷回上海的飞机上翻了几页，就睡着了。上午拿出来看，婶婶的打动了我呀，尤其在迈克尔死了以后，哭的视线都模糊了，好好洗了一把眼睛。        有情饮水饱，知足菜根香啊。        现在的我，喜欢用知足常乐来提醒自己，这山长水远的岁月走来总难免有些嗑嗑碰碰，每当脑中闪过这四个字，心就宁静许多。